<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>王剑浩的博客</title>
  
  <subtitle>GerhardtWang&#39;s blog</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://kotori2000.github.io/"/>
  <updated>2018-12-06T09:13:06.729Z</updated>
  <id>https://kotori2000.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Mr Wang</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>野有蔓草</title>
    <link href="https://kotori2000.github.io/2018/12/06/blog-6/"/>
    <id>https://kotori2000.github.io/2018/12/06/blog-6/</id>
    <published>2018-12-06T09:09:31.989Z</published>
    <updated>2018-12-06T09:13:06.729Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“野有蔓草，零露漙兮。有美一人，清扬婉兮。邂逅相遇，适我愿兮。”《诗经》不仅让我感受国学的古典深厚与唯美，跨越千年的时光，它的纯粹浪漫与温婉可人，依然能够触动我内心深处的柔软。此时，刘智晗空灵的歌声也恰好在耳边回响。视觉与听觉的双重享受，让我不由得遐思迩想，丛丛蓬勃盎然翠绿茂盛的蔓草，青晨蔓草上滚动的露珠，以及它们折射出的七彩晶莹光芒的画面，在我的眼前一一闪现……<br><a id="more"></a><br>　　欣赏八大山人的写意水墨画。一丛青青的蔓草，一块斑驳的山石，一株幽兰旁逸斜出，细长的茎上两朵白兰花悠然开着，旁边是大幅的留白，简洁，空旷，淡淡寥寥几笔，却意境全出。不是春光，胜似春光。我知道，那些植物的美，早已在我的心里生根了。</p><p>　　记得上小学五年级时，学校离家有四里路那么远。虽然有一条大路宽敞光亮，但是为了节省时间，所有的孩子包括老师在内，都宁愿选择那条需要穿山而过的羊肠小路。出村向南走大约百米，顺着斜坡下行再迈过一条流淌的小溪，便可到达有我们学校的村庄。每天早晚往返，中午自带午饭在学校吃。于是，那条看似寂静的山路因为早晚孩子们的走动而变得非常热闹了。尤其是傍晚放学后，三三两两，洒脱自在，快乐似仙。路上，我们采花摘果，捉蟋蟀金壳亮，追蜻蜓撵蝴蝶，也粘知了和马猴，小路不仅满载着我们的欢乐，更能给我们带来了出其不意的惊喜。</p><p>　　常年行走踩踏，小路变得非常光亮。春天，那些生长力特别旺盛的草一丛丛一簇簇霸道地生长在路的中间，抢占着地盘，两边地堰的草也疯狂地向路面扩张着，两边蔓草纤细长长的叶子便隔着小路重叠在一起，随着不断地生长，小路几乎完全被蔓草覆盖了。蔓草，恰似美女的三千青丝，纷繁披拂，却从不纠结，韧性且光滑异常。尤其是雨后，稍不注意，就会被长长的叶子滑倒，摔上一跤。</p><p>　　一天傍晚放学后，几个从不肯安分走路的男孩子突然慢悠悠地在我们后面磨蹭着，待我们女生已经走到山顶望见村庄的时候，他们一个个小心翼翼地蹲在路上，双手摆弄着高高长长的蔓草。这是在干什么呀？我们既意外又好奇，面面相觑后，躲在一丛高高的枝条后一探究竟。这时，几个高年级的男同学正慢慢走来，男孩子们见状立刻起身若无其事地走开，那些男同学们在经过他们刚才蹲下的地方时，突然间纷纷和小路来个热烈拥抱，全体匍匐在路上，他们迅速地从地上爬起来，扒开蔓草，只见道路两边贴近地面的蔓草被绾上一个结，只要一只脚套进草结里，就会立刻被绊倒。那几个淘气的男孩再也忍不住了，哈哈大笑起来，我们立刻明白了是他们做的恶作剧。从此以后，这条山路只要有蔓草，我们永远都是高抬腿走路了。</p><p>　　这样曼妙的蔓草如果只是做恶作剧用，那就太可惜了，于是我们这些心灵手巧的女孩子就用它精心编成一枚绿色的草戒指，轻轻地套在纤细的手指上，举起手掌对着太阳伸开五指，柔和的光线跳跃环绕在白皙的指间，蔓草的清新与活力点燃了如花的脸庞，一路奔跑，一路欢笑，小路上的每一个脚印，都写满了我们内心的喜悦与梦想。上课时，摘下草环小心翼翼地放进铅笔盒里，那枚草戒，即使草叶干涸变成淡绿色，依然散发着一股淡淡的干草清香，依然坚守着原来的模样。</p><p>　　蔓草不仅可观赏把玩，更有与众不同的实用价值。由于其细长均匀的叶片具有很高的韧性，在这些蔓草干枯之前，父亲总会挑选长势旺盛的蔓草用镰刀割下后晾干，干草稍稍湿润后，草分成等量的两小把，用手掌搓成长绳子，然后用两股绳子合编成秋冬季节上山搂草的装草用具，而我则站在距离父亲三步远的地方负责倒换两条盘好的草绳团。编好后用它盛草，草装8分满即沿着草编边缘用里向下挤压，然后再加草再挤，装好后草编变成圆柱一样结实滚圆，上面再加一个用手理顺过的丰满草顶，一条草绳中间揽住，一个没有丝毫间隙的草桩就完成了。它的特点是装草多且易装易倒、方便耐用，编一个可以使用多年。如今，随着老一辈人渐渐年老体衰，手工草编的装草用具也变成了稀有物品，偶尔上山搂松柴毛，人们常常使用化肥编织袋。</p><p>　　秋天，蔓草长长的细茎长出一串串小小的种子，种子成熟后，风吹落地生根，来年春天，空旷的荒野长出成片茂盛的蔓草，青葱葳蕤，生机盎然。</p><p>　　野有蔓草，生已千年。一枯一荣，生生不息！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;“野有蔓草，零露漙兮。有美一人，清扬婉兮。邂逅相遇，适我愿兮。”《诗经》不仅让我感受国学的古典深厚与唯美，跨越千年的时光，它的纯粹浪漫与温婉可人，依然能够触动我内心深处的柔软。此时，刘智晗空灵的歌声也恰好在耳边回响。视觉与听觉的双重享受，让我不由得遐思迩想，丛丛蓬勃盎然翠绿茂盛的蔓草，青晨蔓草上滚动的露珠，以及它们折射出的七彩晶莹光芒的画面，在我的眼前一一闪现……&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>做个无用的闲人</title>
    <link href="https://kotori2000.github.io/2018/12/06/bolg-5/"/>
    <id>https://kotori2000.github.io/2018/12/06/bolg-5/</id>
    <published>2018-12-06T09:06:01.838Z</published>
    <updated>2018-12-06T09:09:06.355Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　《庄子。人间世篇》有这么个故事：庄子与弟子，走到一座山脚下，见一株大树，枝繁叶茂，耸立在大溪旁，特别显眼。但见这树：其粗百尺，其高数千丈，直指云霄；其树冠宽如巨伞，能遮蔽十几亩地。庄子忍不住问伐木者：“请问师傅，如此好大木材，怎一直无人砍伐？以至独独长了几千年？”伐木者似对此树不屑一顾，道：“这何足为奇？此树是一种不中用的木材。用来作舟船，则沉于水；用来作棺材，则很快腐烂；用来作器具，则容易毁坏；用来作门窗，则脂液不干；用来作柱子，则虫蚁蚀之，此乃不成材之木也，无所可用，故能有如此之寿。”<br><a id="more"></a><br>　　听了此话，庄子对弟子说：“此树因不材而得以终其天年，岂不是无用之用，无为而于己有为？”弟子恍然大悟，点头不已。庄子又说：“树无用，不求有为而免遭斤斧；白额之牛，亢曼之猪，痔疮之人，巫师认为是不祥之物，故祭河神才不会把它们投进河里；残废之人，征兵不会征到他，故能终其天年。形体残废，尚且可以养身保命，何况德才残废者呢？树不成材，方可免祸；人不成才，亦可保身也。”庄子愈说愈兴奋，总结性地说，“山木，自寇也；膏火，自煎也。桂可食，故伐之；漆可用，故割之。人皆知有用之用，却不知无用之用也。”</p><p>　　格物如此，何况人乎！</p><p>　　什么叫做有用呢？有用的本义就是有功用。人立足自我，以财色名利寄托身心，这就是有用。换言之，有功利即是“有用”。如果一个人不再追求名利事业，随缘于极简安静的生活，只追求内心的宁静，没有利他之用，那从世俗的眼光来看，就是无用之人。</p><p>　　没有一定底气，做不了“无用”之人；没有相当自信，做不了“闲人”。真正的行者，走的恰是无用闲人的道路。那什么又是闲人呢？闲即不忙，多数人一生为贪嗔痴而忙碌，为功名利而奋斗，没有一刻消停过。如果一个人不为世间名利忙碌，而是心安理得地每天静看云舒云卷，无所作为，从世俗的眼光来看，这就是闲人。</p><p>　　做一闲人，每天看看无用之书，品品无味之茶，做做无聊之事，只要兴之所向，就是享受，无需别的什么理由。由此我突然明白了，兴趣和有用不一定关联，甚至兴趣和成功也不一定成正比，对一件东西有兴趣，不一定能保证你成功，却能让你从每天职业化的奔波中解放出来，从每天程序化的面孔中解脱出来。让你的生命活出自己的精彩。</p><p>　　感受这种“无用之用”，学会用“无用之用”的态度对待残酷的人生，会使你的生命中洋溢着一种充实感。它不一定有镁光灯闪耀下的那般奢华绚烂，却可能长久流淌在你的心灵之中伴随一生。这就是古人所说的：“古之学者为己，今之学者为人”的道理。</p><p>　　无用可以有大用，虽用而无功用；闲人也可以貌似不闲，但再忙总是闲。这世界上，最尊最贵最有价值的，都不是所谓真正有功用的物品，而那些超越世俗、超越生死、超越人性局限的东西，您再有钱，再有面子，也未必有缘得到。</p><p>　　听虫鸣蛙唱，看草长莺飞，让我们一起借三月的春风放飞心灵，做个无用的闲人吧！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　《庄子。人间世篇》有这么个故事：庄子与弟子，走到一座山脚下，见一株大树，枝繁叶茂，耸立在大溪旁，特别显眼。但见这树：其粗百尺，其高数千丈，直指云霄；其树冠宽如巨伞，能遮蔽十几亩地。庄子忍不住问伐木者：“请问师傅，如此好大木材，怎一直无人砍伐？以至独独长了几千年？”伐木者似对此树不屑一顾，道：“这何足为奇？此树是一种不中用的木材。用来作舟船，则沉于水；用来作棺材，则很快腐烂；用来作器具，则容易毁坏；用来作门窗，则脂液不干；用来作柱子，则虫蚁蚀之，此乃不成材之木也，无所可用，故能有如此之寿。”&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>书</title>
    <link href="https://kotori2000.github.io/2018/12/06/blog-4/"/>
    <id>https://kotori2000.github.io/2018/12/06/blog-4/</id>
    <published>2018-12-06T08:58:10.732Z</published>
    <updated>2018-12-06T09:05:41.268Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>随着社会的快节奏发展，我们被无以抗拒地带到了那玻璃装裹的写字楼里，当你整天与电脑屏幕对视，当你的办公桌上堆放着高过头部的待审文件时，从玻璃窗外渗透进来的阳光也似乎异常刺眼。这时候，倘若能有一个闲暇的午后，在竹林小道的石桌前坐下来，持一本心爱的书，伴着淡雅的茉莉茶香，随着徐徐清风的节奏去抚摸那墨香浸染的书页，一切又是多么惬意！<br><a id="more"></a><br>书是充满灵性的一个事物，它并不是那么死板的几页纸的集合，有人曾说过，读一本好书，就等同于和一个伟人谈话。的确，书是作者思想的载体，而一本好书，则能潜移默化地在我们内心激起共鸣，这时候，那一个个墨印的文字在你我看来便是活灵活现的，每一页都如同一位知己将你我的心声坦诚地诉说了出来。</p><p>每个人的一生都会翻阅无数本书籍，它们形态各异，涉及到不同的领域，一本新书呈现于我们眼前时，不管是它静美的封面，还是刹那间捕捉了我们兴趣的书名，还是一个让自己倾慕的作者，总能迅速激起我们的求知欲。当你考验暂时性地抛开生活中琐碎的烦恼，全身心地投入到自己喜欢的一本书中时，回眸的瞬间便被赋予了特殊的意义，它不再索然无味，也许还会不经意地撩起我们潜意识里的一些感触或灵感。然而随着时间的流逝，很多最初的美便悄然沉淀在了我们的记忆里，它诚然来过，但也仅仅只留存于我们的记忆里，可能在你前行的路上你会渐渐地淡忘它，当你再一度回首，所能想起的亦不过是浮光掠影般浅淡。</p><p>搁置下曾爱不释手的那本书后，我们在未来的某一个时间点上又会被一本全新的书所吸引，它之前并未涉足于我们的生活，然而待我们钟情于它之后，便不知不自觉地任由它占据我们大部分的业余时间。这本书可能与我们之前所接触过的并无丝毫关联的地方，也可能如同唤醒一个婴儿般唤醒我们沉睡的记忆，但我们也宁愿相信过去的终为过去，即便再一次伸手触及，可能也找不到最初那份相见恨晚般的心动了。于是，我们还是选择将过去的记忆尘封，似乎把握住了当下，却亦不曾想过当下所拥有的这份美又是否会沦为另一个后来的曾经。当我们没有这么份信念把持着手中的事物走到未来时，在一个未知的路口，它便会被我们不经意地丢掉，待我们猛然惊醒，发现两手空空而未来的路却一眼望不到尽头时，心开始慌了，然后再一度地寻找，一个又一个曾经的美好，在记忆里绵绵无绝期地叠加……</p><p>当我们合上一本书的封底，又会在另一个未知的时间点，开始揭开另一本全新的书的封面。如果说阅读的过程是人生的一段路，那么一本本书便如同你我生命中来来往往的人，有些人如同被我们渐渐搁置起来的书一样，注定只能成为人生路上的过客；而还有那么些人，则如同我们手中此时正捧着的一本好书，如若不用心地去品读并学会珍惜，便也只会成为又一个被搁置起来的曾经。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;随着社会的快节奏发展，我们被无以抗拒地带到了那玻璃装裹的写字楼里，当你整天与电脑屏幕对视，当你的办公桌上堆放着高过头部的待审文件时，从玻璃窗外渗透进来的阳光也似乎异常刺眼。这时候，倘若能有一个闲暇的午后，在竹林小道的石桌前坐下来，持一本心爱的书，伴着淡雅的茉莉茶香，随着徐徐清风的节奏去抚摸那墨香浸染的书页，一切又是多么惬意！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>乡愁</title>
    <link href="https://kotori2000.github.io/2018/12/06/blog-3/"/>
    <id>https://kotori2000.github.io/2018/12/06/blog-3/</id>
    <published>2018-12-06T08:56:42.797Z</published>
    <updated>2018-12-06T08:58:58.674Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>黑夜，如刀子一寸又一寸地抽出皮鞘，蛇一般从桉树叶上悄然滑落。在光与色彩的变化中，在鸡啼声中，在屋顶那袅娜的炊烟之中，迎来了乡村的晨曦。<br>阔别多年，沐浴着晨光，我再次站在家乡老屋门前，心中感慨万千。犹记得小时候，每天天朦朦亮，父亲便背起锄头去田里干活，母亲在水龙头旁边淘米洗碗，准备熬粥做早餐。我呢，则是一人坐在门槛上，玩着手里的弹珠，嘴里唱着《雪山飞狐》的主题曲——“雪中情，雪中情，雪中梦未醒”。“雪中情”与家乡方言里的“煮粥吃”极为相近，因为，邻居大伯听了经常笑着问我：“你那么早就在等母亲给你煮粥吃啦？”而我会在撅起嘴后又不好意思地掩过头。那时的日子，虽是清贫甘苦，却像一曲传真的童谣，恬静美好。<br><a id="more"></a><br>老屋似乎是一位见证苍凉时光的老人，静然着，以慈祥的目光端详着此刻的我。屋前的桔树约有6年沧桑，上面长满了大小不一的桔子，叶片上沾着熠熠发光的露珠。那露珠，像是我心中的一滴泪，晶莹澄澈却因终究无法在叶尖上驻留，滴落而下，融于厚实的泥土之中。也就在那一瞬间，这滴露，似乎让我读懂了生命的味道，在我的心灵之湖中荡开涟漪。我知道，这是我的故乡，我永远的家，或许哪一天，我也会与它永远地相依相守，时光沉淀，安好。</p><p>慢慢地，行至田野中，一片紧挨一片的稻叶挺直了腰杆，生机盎然的绿意之中透着淡黄，再过些日子，又将到收割稻谷的农忙时期。小时候，爷爷总爱将我架在他的肩膀上，然后让我揪着他的耳朵“开飞机”。“飞机”到达目的地后，他将我放置稻田里，任我一人割草抓青蛙，弄得满身泥巴，而他却和爸爸、叔叔一起收割稻谷。我玩得累了，就爱在一边数他们谁割得比较快，看他们弯腰挥汗的样子。那时的我只觉得好奇，为何他们的动作可以如此连贯利索，而如今，却是异常怀念与疼惜。</p><p>遐思中，一群小朋友嬉闹着从我身边跑过，我忽然想起儿时的伙伴们：我们一起在雨中狂奔，一起捉迷藏，一起到田间偷西瓜，一起于河里抓鱼虾，一起在大坝上吹风晒太阳……所有的一切，恍如昨夕，只是如今的我们早已各为生活忙碌，失去联系。微风拂过，我远望着村民们那在田间劳作的瘦小的身影，还有那连绵起伏的山和仿佛被挑染过的彩虹色的半边苍穹，心便像从尖锐的草尖山滑过，刺疼。</p><p>一个人，走走停停，寻找着年少时的记忆。家的感觉，永远都是如此熟悉与亲切。只是，不经然间，心中便开始吟唱一曲时光逝去的挽歌，歌声中，透着温馨与感动，却仍载不动那几多乡愁。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;黑夜，如刀子一寸又一寸地抽出皮鞘，蛇一般从桉树叶上悄然滑落。在光与色彩的变化中，在鸡啼声中，在屋顶那袅娜的炊烟之中，迎来了乡村的晨曦。&lt;br&gt;阔别多年，沐浴着晨光，我再次站在家乡老屋门前，心中感慨万千。犹记得小时候，每天天朦朦亮，父亲便背起锄头去田里干活，母亲在水龙头旁边淘米洗碗，准备熬粥做早餐。我呢，则是一人坐在门槛上，玩着手里的弹珠，嘴里唱着《雪山飞狐》的主题曲——“雪中情，雪中情，雪中梦未醒”。“雪中情”与家乡方言里的“煮粥吃”极为相近，因为，邻居大伯听了经常笑着问我：“你那么早就在等母亲给你煮粥吃啦？”而我会在撅起嘴后又不好意思地掩过头。那时的日子，虽是清贫甘苦，却像一曲传真的童谣，恬静美好。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>侠客行</title>
    <link href="https://kotori2000.github.io/2018/12/03/blog-2/"/>
    <id>https://kotori2000.github.io/2018/12/03/blog-2/</id>
    <published>2018-12-03T13:30:46.150Z</published>
    <updated>2018-12-03T13:33:18.842Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“曾梦想仗剑走天涯，看一看世界的繁华”听着许巍的歌，走在成长的独木桥上，不须迷茫。曾经的你也有黯然神伤，因为天真的年纪里承载了太多不该有的彷徨。但总有一盏风存，去浸透内心中的清澈，慰藉灵魂，那便是我辈的“武侠梦”。<br><a id="more"></a><br>古之侠者，循道义，立志言而必赴恩仇。这样的一个正义形象于作家金庸笔下亦不乏形象鲜明而性情尽致。忠骨忠魂的陈近南，大义凛然的乔峰、洪七公皆个性显然而豪情不减。就是这样的一位泰斗作家于10月30日香港逝世。人生，就是大闹一场，悄然离去。可能正如他所说的，大侠却也相忘于江湖了。有人说“现如今，儿女情长应犹在，江湖侠骨已无多”，与其我相信这句话是来自堂而皇之的嘘寒，倒不如说是现在社会事态的警醒。我想说“江湖的事，我们接下了”。</p><p>国之江湖者</p><p>金庸曾说“侠之大者，为国为民”。而版图之上，疆国之内真正做到民族的中兴，确唯“廉”字而已。廉洁，是陶渊明漫步河畔，一抒未展宏愿时，身逢的桃花林。也是柳公权不负初心，心正笔正的一纸谏言。而廉政而施，真正的权为民用，情为民系，才会得到人民的赞成和尊重。当官员的贪腐不再是“兼容并蓄，海纳百川”的容忍，民众的利益受到真实切实的保障，先秦所理想的“社会大同”才能真正形成。那是一缕清风，吹在结满了向日葵的草场上，一方净土而春风十里。这样的江湖以人民的名义，是清澈的，宁静的。</p><p>民之江湖者</p><p>“亦风亦雪三千泪，一父一子两江湖”这是电影《老炮儿》的一段影评，语出中肯。然而这种平凡的角落，才真正能体现出生命的光点，生而无畏。《老炮儿》让我们看到了中国特有的世俗化信仰，规矩和时代一直在剧变，唯一鲜活的却是人坚守的本质。浮幻大千的世界，难免惑人迷失于途，彷徨于路。但能有所期盼，不乱于心志，不困于情愫，便是有为。就如同那歌曲《平凡之路》一样，点亮着曾迷失的路，迸发着不再犹豫的能量，亦可激进而发光发热。尚未风干泪痕的年纪，孤芳何尝不自赏，年少气宇自轩昂。</p><p>侠客虽远，江湖再见，风采犹然。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;“曾梦想仗剑走天涯，看一看世界的繁华”听着许巍的歌，走在成长的独木桥上，不须迷茫。曾经的你也有黯然神伤，因为天真的年纪里承载了太多不该有的彷徨。但总有一盏风存，去浸透内心中的清澈，慰藉灵魂，那便是我辈的“武侠梦”。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>时间尽头</title>
    <link href="https://kotori2000.github.io/2018/12/03/hello-world/"/>
    <id>https://kotori2000.github.io/2018/12/03/hello-world/</id>
    <published>2018-12-03T04:57:52.816Z</published>
    <updated>2018-12-03T13:33:17.686Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我感受到窗外的叶滑落枝头时的落寞，我感受到南飞的燕远离故乡时的无奈，我感受到深爱的人转身离去时撕心裂肺的痛。也曾感受过前路无迹可寻时的迷茫。我经历了所有，渐渐也忘了喜悦是什么感觉，慢慢的习惯了一无所有，也就懂得了去适应这个世界。<br><a id="more"></a></p><p>佛经有言:这是一个婆娑世界，婆娑既遗憾，没有遗憾，给你再多幸福，也不会体会快乐。当我们一无所有时，正是我们放下了一身的累赘，获得了自由的机会。</p><p>时间从来不会为谁停留，像是风的追逐，总是匆匆地过，春的相识，夏的别离，我们的故事藏在这片土地，有青涩，有成长，有欢笑，有伤感。随着我们的离去，消散在风里。花开于盛夏，叶落于晚秋，我们曾经的美好只是这个地方的一段记忆。百年后，还有几人能回到这里。再续那年的故事。</p><p>离别的伤感总是来的那么突然，让我没有意一丝防备，更不愿去面对，我不想用泪水去送别这段感情，但是你转身离去的画面，却又显得凄惨，你一路远去再未回头，但我知道远去的你早已泪湿眼底。道一句珍重不知还是否会有相逢，这一别可能是一时也可能是一世。时光不老我们不散，愿岁月善待我们的容颜。<br><!-- Welcome to [MyBlog](https://kotori2000.github.io/)! This is your very first post. Check [documentation](https://hexo.io/docs/) for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in [troubleshooting](https://hexo.io/docs/troubleshooting.html) or you can ask me on [GitHub](https://github.com/hexojs/hexo/issues). --></p><!-- ## Quick Start### Create a new post<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">peace&amp;love</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: </p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">broaden my horizen</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: </p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">nice der~</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: </p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><p><code>hello world</code> –&gt;</p>-->]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我感受到窗外的叶滑落枝头时的落寞，我感受到南飞的燕远离故乡时的无奈，我感受到深爱的人转身离去时撕心裂肺的痛。也曾感受过前路无迹可寻时的迷茫。我经历了所有，渐渐也忘了喜悦是什么感觉，慢慢的习惯了一无所有，也就懂得了去适应这个世界。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
